（經濟要聞）財星世界500強企業出爐 台灣入榜九家

財星世界500強企業出爐 台灣入榜九家

《財星》雜誌（Fortune）10日公布最新2020年全球500強企業排行榜，沃爾瑪連續第七年蟬聯榜首，而中國大陸上榜企業數量首次超越美國；台灣總計有九家企業入榜，鴻海是唯一躋身百大的企業，排名26。

零售業龍頭沃爾瑪（Walmart）再次奪冠，亞軍至殿軍則由中國石化、國家電網、中國石油天然氣集團等陸企包辦，等於全球前五大企業中，就有三家是陸企。

整體而言中國大陸一共有124家企業入榜，超過美國的121家，為歷來首見。

台灣入榜的九家企業依序為鴻海、和碩、台積電、國泰金控、廣達電腦、仁寶電腦、富邦金控、台灣中油及緯創。排名第26的鴻海是唯一入選前百大的企業。

《財星》主編Clifton Leaf指出，最早在1990年首次公布全球500強企業時，還未見到中國企業的影子；中國企業在這30年間飛速成長，在全球貿易熱潮的推動下，中國占全球國內生產毛額（GDP）的比重從39%勁增至52%。

Source:

台灣咁細個國家，咁多成功企業

推

香港有幾多間

好正常
台灣產業多元 唔會單一發展
反觀香港 除左錢冇其他剩

發展中國家